<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="location_parliament_hill_name">Colline du Parlement</string>
    <string name="location_parliament_hill_info">"Colline du Parlement est une région de terres de la Couronne située sur les rives sud de la rivière des Outaouais, dans le centre-ville d'Ottawa, en Ontario, au Canada. Son ensemble de bâtiments de style néo-gothique abrite le Parlement du Canada et comporte des éléments architecturaux d'importance symbolique nationale. La colline du Parlement attire environ 3 millions de visiteurs chaque année. L’application de la loi sur la colline du Parlement et dans la Cité parlementaire incombe au Service de protection parlementaire (SPP).\n\nInitialement le site d'une base militaire au 18e et au début du 19e siècle, le développement de la région en une enceinte gouvernementale débuta en 1859, après que la reine Victoria eut choisi Ottawa comme capitale de la province du Canada. Après plusieurs extensions du parlement et des bâtiments départementaux et un incendie en 1916 ayant détruit l'édifice du Centre, la colline du Parlement reprend sa forme actuelle avec l'achèvement de la Tour de la Paix en 1927. Depuis 2002, un vaste projet de rénovation et de réhabilitation d'un milliard de dollars a été en cours dans tous les bâtiments de l'enceinte; les travaux ne devraient pas être terminés avant 2028."</string>

    <string name="location_hopewell_rocks_name">Les rochers Hopewell</string>
    <string name="location_hopewell_rocks_info">"Les rochers Hopewell, aussi appelés les pots de fleurs ou simplement les rochers, sont des formations rocheuses causées par l’érosion des marées dans le site d’exploration des marées de Hopewell Rocks, au Nouveau-Brunswick. Ils mesurent 40 à 70 pieds de hauteur.\n\nIls sont situés sur les rives du cours supérieur de la baie de Fundy, à Hopewell Cape, près de la fin d\'une série de pôles de tourisme côtier de Fundy, dont le parc national et le sentier Fundy. En raison de l\'amplitude de marée extrême de la baie de Fundy, la base des formations est recouverte d\'eau deux fois par jour. Cependant, il est possible de voir les formations depuis le niveau du sol à marée basse.\n\nLes formations consistent en un conglomérat sédimentaire sombre et en une roche de grès. L\'important volume d\'eau entrant et sortant de la baie de Fundy modifie le paysage qui l\'entoure. Après le retrait des glaciers dans la région après le dernier âge glaciaire, les eaux de surface filtrant à travers les fissures de la falaise se sont érodées et ont séparé les formations du reste de la paroi de la falaise. Pendant ce temps, les marées en marche et en recul, ainsi que les vagues associées, ont érodé la base des roches plus rapidement que les sommets, ce qui a eu pour résultat leurs formes inhabituelles.\n\nLes vastes plans de sédimentation dans le bassin de Fundy soutiennent une variété de productivité biologique. On voit souvent divers oiseaux de rivage se rassembler pour nicher et se nourrir dans la région. Il est conseillé aux visiteurs de rester pendant un cycle complet des marées pour bien apprécier les marées et les formations. Bien que les marées varient d\'un jour à l\'autre, la marée haute peut atteindre 16 mètres, ce qui donne aux rochers de Hopewell l\'une des marées moyennes les plus élevées au monde.\n\nLe 14 mars 2016, une partie de \l'un des rochers de Hopewell, Elephant Rock, s\'est effondrée. Les responsables du parc ont déclaré qu\'environ 100 à 200 tonnes de roches sont tombées au sol. \"Quelque temps après la marée basse qui s\'est éteinte ce matin, un morceau important d\'Elphant Rock a crevé, fermant toute une section ou tout un passage où nous avions l\'habitude de marcher\", a déclaré Kevin Snair, superviseur des services d\'interprétation aux Hopewell Rocks."</string>

    <string name="location_niagara_falls_info">"Niagara Falls est le nom collectif de trois cascades qui chevauchent la frontière internationale entre la province canadienne de l\'Ontario et l\'État américain de New York. Ils forment l\'extrémité sud de la gorge du Niagara.\n\nDu plus grand au plus petit, les trois cascades sont les chutes Horseshoe, les chutes American et les chutes Bridal Veil. Les chutes Horseshoe se trouvent à la frontière des États-Unis et du Canada, tandis que les chutes américaines se trouvaient entièrement du côté des États-Unis, séparées par l\'île Goat. Les chutes Bridal Veil, plus petites, se trouvent également du côté des États-Unis, séparées des chutes américaines par Luna Island.\n\nSituées sur la rivière Niagara, qui draine le lac Érié dans le lac Ontario, les chutes combinées forment le débit le plus élevé de toutes les chutes d’eau en Amérique du Nord, avec une chute verticale de plus de 50 mètres (160 pi). Pendant les heures de pointe des touristes, plus de 168 000 m3 (6 millions de pieds cubes) d’eau traversent la crête des chutes chaque minute. Horseshoe Falls est la plus puissante chute d’eau en Amérique du Nord, mesurée par son débit.\n\nLes chutes sont situées à 27 kilomètres au nord-nord-ouest de Buffalo (New York) et à 121 kilomètres au sud-sud-est de Toronto, entre les villes jumelles de Niagara Falls (Ontario) et de Niagara Falls (New York). Les chutes Niagara se sont formées lorsque les glaciers se sont retirés à la fin de la glaciation du Wisconsin (le dernier âge glaciaire) et que l\'eau des Grands Lacs nouvellement formés a tracé un chemin à travers l\'escarpement du Niagara en route vers l\'océan Atlantique.\n\nLes chutes du Niagara sont réputées pour leur beauté et pour leur précieuse source d\'énergie hydroélectrique. Équilibrer les utilisations récréatives, commerciales et industrielles est un défi pour les intendants des chutes depuis le 19ème siècle."</string>

</resources>